\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T3,OT2,T1]{fontenc}
\usepackage[russian, spanish]{babel}
\usepackage[extra]{tipa} 
\usepackage{tipx}
\usepackage{textgreek}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{palatino}

\newcommand{\ti }{\textipa}
\newcommand{\tch}{\textteshlig}
\newcommand{\dy}{\textdyoghlig}
\newcommand{\gy}{\textObardotlessj}
\newcommand{\spd}{δ}
\newcommand{\vh}{ß}
\newcommand{\ts}{\texttslig}
\newcommand{\dz}{\textdzlig}
\newcommand{\vell}{\textltilde}
\newcommand{\tac}{\textprimstress}
\newcommand{\tic}{\textsecstress}
\newcommand{\ee}{\textsce}
\newcommand{\eo}{\textbabygamma}
\newcommand{\A}{\textsca}
\newcommand{\aaa}{α}
\newcommand{\oo}{σ}
\newcommand{\uu}{μ}
\newcommand{\Ib}{\ipabar{{\tipaencoding I}}{.6ex}{1}{}{}}
\newcommand{\Ub}{\ipabar{{\tipaencoding U}}{.5ex}{1}{}{}}
\newcommand{\ab}{\ipabar{{\tipaencoding 2}}{1ex}{0.75}{}{}}
\newcommand{\ii}{\.*{\rotatebox[origin=c]{180}{\i}}}
\newcommand{\II}{\textiota}
\newcommand{\com}{\textcloseomega}
\newcommand{\icom}{\rotatebox[origin=c]{180}{\textcloseomega}}
\newcommand{\ieo}{\rotatebox[origin=c]{180}{\textbabygamma}}
\newcommand{\ie}{\reflectbox{\ee}}
\newcommand{\io}{\reflectbox{\o}}
\newcommand{\ia}{\reflectbox{a}}
\newcommand{\ial}{\rotatebox[origin=c]{180}{α}}
\newcommand{\ioe}{\rotatebox[origin=c]{180}{\oe}}
\newcommand{\ioo}{\rotatebox[origin=c]{180}{σ}}
\newcommand{\iK}{\reflectbox{K}}
\newcommand{\ei}{\reflectbox{\textscb}} 
\newcommand{\oa}{\textcloseepsilon} 
\newcommand{\R}{\textscr}
\newcommand{\iR}{\textrevscr}
\newcommand{\RR}{\textinvscr}
\newcommand{\iRR}{\reflectbox{\textinvscr}}
\newcommand{\ir}{\reflectbox{R}}
\newcommand{\roo}{\textcloserevepsilon}
\newcommand{\retr}{\textturnrrtail}
\newcommand{\JJ}{\reflectbox{J}}
\newcommand{\zhf}{\textctyogh}
\newcommand{\sff}{\sffamily}

\begin{document}

%\large

\section*{Vocales}

4.1.1.2.  $\cdots$
La serie anterior presenta cinco vocoides,
\ti{\pmb{[i, I, e, \ee, E]}}, para tres fonemas, \ti{\pmb{[i, e, E]}}.

Aunque estos tres, e incluso \ti{\pmb{[\ee]}}, tienen los mismos
símbolos que en otros idiomas, difieren ligeramente:
\ti{\pmb{[mi"\c{d}i] /mi"di/}} \textit{midi},
\ti{\pmb{[e"te] /e"te/}} \textit{été}, \ti{\pmb{["fEt] /"fEt/}} 
\textit{fête}, \ti{\pmb{[\tac E] /\tac E/}} \textit{est}; observar:
\ti{\pmb{[s\ee "mw\A] /sE"mwa/}} \textit{c'est moi},
\ti{\pmb{[v\ee \r*{\iRR}"\c{t}\r{\r*{y}}] /vE\R "ty/}} \textit{vertu},
\ti{\pmb{[\c{d}I\iRR "l\icom] /di\R "lo/}} \textit{dirlo}
(con \ti{\pmb{/E/}} átona y con \ti{\pmb{/i/}} átona en sílaba trabada
en \ti{\pmb{/\R/}}). La \ti{\pmb{/a/}} francesa es definitivamente más anterior
que la española, italiana, alemana, etcétera: \ti{\pmb{[b\A "\gy\A:\zhf] 
/ba"gaZ/}} \textit{bagage}, \ti{\pmb{["\A m] /\tac am/}} \textit{âme}
(tradicional \ti{\pmb{[\tac A:m]}}, mediático/parisiense \ti{\pmb{["\aaa:m]}});
además \ti{\pmb{[p5\r*{\iRR}"\c{t}i:\iRR] /pa\R"ti\R/}} \textit{partir}.

$\cdots$

La serie ``posterior'' (y labiada; realmente posterior-central) es evidentemente
diferente de la mayoría de idiomas, aunque los símbolos fonémicos sean los mismos
(\ti{\pmb{[\uu, \com, \icom, \ioo, \oa]}} para tres fonemas \ti{\pmb{/u, o, O/}}):
\ti{\pmb{[t\uu"Z\uu:\iRR] /tu"Zu\R/}} \textit{toujours}, 
\ti{\pmb{[d\icom "d\icom] /do"do/}} \textit{dodo},
\ti{\pmb{["k\oa m] /"kOm/}} \textit{comme}.

\subsection*{Vocales anteriores labiadas}

4.1.1.3. La serie labiada ``anterior'' (realmente anterior-central)
\ti{\pmb{[y, Y, \o, \io, \oe]}}, para tres fonemas \ti{\pmb{/y, \o, \oe/}}, 
además del ``\textit{schwa}'' o, mejor, ``\textit{e} inestable'' 
(mal representado por \ti{\pmb{/@/}} e incorrectamente definido como 
``\textit{e} muda''), que se articula como \ti{\pmb{[\io]}}, como un
\ti{\pmb{/\r{}\oe/}} átono, y que representamos como \ti{\pmb{/\.*{\oe}/
[\io]}}: \ti{\pmb{[fy"\c{t}y:\iRR] /fy"ty\R/}} \textit{futur},
\ti{\pmb{[\o"\RR\o] /\o"\R\o/}} \textit{heureux}, 
\ti{\pmb{["\oe:\iRR] /"\oe\R/}} \textit{heur}, \ti{\pmb{["s\oe l] 
/"s\oe l/}} \textit{seul}; observar: \ti{\pmb{[\io\r*{\iRR}"te] 
/*\oe\R"te/}} \textit{heurter}, \ti{\pmb{[s\io l"m\~{\ial}] 
/s\oe l"m\~{6}/}} \textit{seulement}, \ti{\pmb{[\tic pY\r*{\iRR}py"\RR\~{\ei}]}} 
\ti{\pmb{/py\R py"\R\~{E}/}} \textit{purpurin},  \ti{\pmb{[sY\r*{\iRR}"p\r*{l}\A s] 
/sy\R "plas/}} \textit{sur place}, \ti{\pmb{[l\io "p\r*{\RR}i] /l\.*{\oe}"p\R i/}}
\textit{le prix}, \ti{\pmb{[m\io "s\r{\JJ}\o] /m\.*{\oe}"sj\o/}} \textit{monsieur}.

\end{document}